澳洲萊德市議會通過決議 支持香港反送中 中國領事館：不得干涉中國內政

澳洲悉尼萊德（Ryde）市議會上月底通過議案，表態支持香港民主及反對修訂《逃犯條例》，並促請市長去信香港特首林鄭月娥及澳洲外長等表明立場。中國駐悉尼總領事館昨日（9日）發聲明，指香港事務純屬中國內政，外部勢力無權干預，對萊德市議會決議表示強烈不滿及堅決反對。

萊德市議會上月 25 日的會議紀錄顯示，當地韓裔市民 Chris Jho 向市議會提出「支持香港自由民主」議案。韓裔市議員 Peter Kim 與綠黨議員 Christopher Gordon 於會上提出緊急動議，要求議會表態支持香港民主運動、反對《逃犯條例》修訂、支持示威抗議的權利，以及支持保障香港及中國居民的人權。議案又促請萊德市長去信香港特首林鄭月娥、澳洲外長佩恩（Marise Payne）、人道機構及傳媒機構等表明立場。

會上有市議員曾提出修正案，建議將反對《逃犯條例》修訂的字眼，改為「支持香港司法獨立」。修正案被否決。原議案最終獲得萊德市議會一致通過。

中國領事館：港人權利自由獲充分保障 不得干涉中國內政

中國駐悉尼總領事館昨日（9日）發聲明，指中方對萊德市議會通過涉及香港的決議表示強烈不滿和堅決反對。

領事館聲明指，在一國兩制方針指引下，香港居民享有的各項權利和自由依法得到充分保障，香港繼續保持發展、繁榮、穩定，成就有目共睹。中方敦促有關方面謹言慎行，不得以任何方式干預中國內政及香港特區依法施政。

幫推

Pish

垃圾國家淨係識得up呢句

拉左未？

拉左未告

Push

藍衫義工黎架

係人都知啦

推

push

你哋蚑那狗裝撚晒cam干預澳洲內政就得?

錄音機式官威呀識咩吖你

支那錄音機

有冇第二句

講下就干涉
咁支那口部又憑乜干涉澳洲內政？

有骨氣就撤僑啦！無撚龜！

講真

如果支那宣佈撒僑
班居澳上岸撚(愛國)分分鍾唔so佢

p

北京 收皮

如果話支持睇下你會唔會咁答人 柒頭皮